\subsection{Обезразмеривание}
Введем набор безразмерных величин МД, через которые будут выражаться все физические величины. Во-первых, это позволит работать с численными значениями, близкими к единице, вместо бесконечно малых единиц, связанных с атомным масштабом. Во-вторых, это упростит уравнения движения, ибо мы сможем уменьшить количество параметров.

Зафиксируем $k \in {1,2}$ и $l \in {3,4}$. В качестве размерно независимых величин будем принимать 
\[
[\sigma] = [\sigma_{kl}] = [\text{м}], \qquad [m] = [m_k] = [\text{кг}], \qquad [\e] = [\e_{kl}] = [\text{Дж}].
\]

Так же для упрощения расчётов введём следующий безразмерный параметр
\[
\gamma_{ij} = 
\begin{cases}
\frac{m b_{ij} \sigma^2}{\e m_{i}} & i,j \text{"--- принадлежат одному атому;}\\
\frac{m \e_{ij}}{\e m_{i}} & i,j \text{"--- принадлежат разным атомам.}
\end{cases}
\]

Обезразмерим все наши величины ($'$ --- означает безразмерную величину)
\[
\frac{b_{ij}}{m_i} \longrightarrow \gamma_{ij}  \cdot \frac{\e}{m \sigma^2}, \qquad 
 \frac{\e_{ij}}{m_i}  \longrightarrow  \gamma_{ij}\cdot  \frac{\e}{m}, \qquad 
\sigma_{ij} \longrightarrow \sigma_{ij}'\cdot \sigma 
\]
\[
\ol{r}_i \longrightarrow \ol{r}_i'\cdot  \sigma,\qquad
E_k \longrightarrow E_k'\cdot  \e,\qquad
u_{ij} \longrightarrow u_{ij}'\cdot  \e, \qquad
V \longrightarrow V'\cdot  \e,\qquad
t \longrightarrow t'\cdot  \sqrt{\frac{m\sigma^2}{\e}}, 
\]

\[
\ol{v}_i=\frac{\partial{\ol{r}_i}}{\partial{t}} \longrightarrow \frac{\sigma}{\sqrt{\frac{m\sigma^2}{\e}}} \frac{\partial{\ol{r}_i'}}{\partial{t'}} = \ol{v}_i' \cdot \sqrt{\frac{\e}{m}}, \qquad
\ol{a}_i = \frac{\partial^2{\ol{r}_i}}{\partial{t}^2} \longrightarrow \frac{\sigma}{\frac{m\sigma^2}{\e}} \frac{\partial^2{\ol{r}_i'}}{\partial{(t')}^2} = \ol{a}_i' \cdot \frac{\e\sigma}{m}  
\]